---
title : 'நீதி வழங்கிய பீர்பால்'
publishedDate: 'Sat Mar 26 2022 15:01:04 GMT+0530'
category: 'akbar-beerbaal-stories'
slug: 'neethi-valangiya-beerbaal'
thumbnail: '../thumbnails/akbar-beerbaal.jpg'
thumbnailCredit: 'Photo by Anna Shvets from Pexels.com'
tags: 
    - akbar beerbal stores
    - siru kadhaigal
    - moral stories
    - naneri kathaigal
    - tamil short stores
    - stories in tamil
keywords: 
    - akbar beerbal stories
    - akbar beerbal
    - beerbal
    - tamil tories
    - moral stories in tamil
    - tamil kathaigal
---
 
# அக்பர் பீர்பால் கதைகள் - தமிழ் நன்னெறிக் கதைகள்

# நீதி வழங்கிய பீர்பால்

## ஜலாலுத்தீன்  முகம்மது அக்பர்:

மொகலாயப் பேரரசர்களில் பெருஞ் சிறப்பு வாய்ந்தவர் ஜலாலுத்தீன் முகம்மது அக்பர் ஆவார். அவருடைய பாட்டனார் பாபர் என்பவர் இப்ராஹிம் லோடியை வென்று மொகலாயப் பேரரசை 1526 - ல் தோற்றுவித்தார். அவர் நான்கு ஆண்டு காலம் தான் அரசாட்சி செய்தார். அதற்குப் பிறகு அக்பருக்குத் தந்தையான உமாயூன் என்பவர் 1530 ல் அரியணை ஏறினார். பத்தாண்டு காலம் தொடர்ந்தார் போல் அரசாட்சி நடத்துவதற்கு அவர் பட்டபாடு கொஞ்ச நஞ்சமல்ல. அந்தச் சமயத்தில் சூர் வம்சத்தைச் சேர்ந்த ஷெர்கான் என்பவன் உமாயூனுக்கு விரோதமாகக் கிளம்பி அவரை முறியடித்து விட்டு அரசைக் கைப்பற்றிக் கொண்டான்.

ஷெர்கானால் தோற்கடிக்கப்பட்ட உமாயூன் நாடு நகரம், சொத்து சுகம் அனைத்தையும் இழந்து, பகைவர்க்கு அஞ்சி அமர்கோட் ராணாவிடம் தஞ்சம் புகுந்தார். அங்கு தான் ஜலாலுத்தீன் முகம்மது அக்பர் 1542 ல் பிறந்தார்.

உமாயூன் பதினைந்து ஆண்டுகளுக்குப் பிறகு பெரும் படையுடன் 1555 ல் ஷெர்ஷாவின் மேல் படை எடுத்தார். அப்பொழுது அக்பருக்கு வயது பதின்மூன்று. உமாயூன் தன்னுடைய படையை இரு பிரிவுகளாகப் பிரித்து ஒரு பிரிவுக்கு சிறுவன் அக்பரையும் அவனுக்குத் துணையாக தளபதி பைராம்கானையும் அனுப்பினார். இம்முறை உமாயூன் வெற்றிவாகை சூடினார். இழந்த நாட்டை திரும்பப் பெற்று மீண்டும் 1555 ல் பட்டம் சூட்டிக் கொண்டார். அதற்கு பிறகு ஓராண்டு காலம் தான் உமாயூன் உயிரோடு வாழ்ந்தார். அவர் இறந்ததும்  பதினான்கு வயதுச் சிறுவனான அக்பர் 1556 ல் அரியணை ஏறினார். அவருக்குத் துணையாக தளபதி பைராம்கான்  ஆரம்பத்தில் துணை புரிந்தார்.

அக்பர் தன்னுடைய ஆட்சிக் காலத்தின் போது இந்து முஸ்லீம் ஒற்றுமைக்காக மிகவும் பாடுபட்டார். இந்துக்கள் பால் சக்கரவர்த்தி அன்பு காட்டியதற்கு காரணம் பீர்பால் தான் என்று நினைக்கத் தோன்றுகிறது. 

பீர்பாலுடன் சேர்த்து மொத்தம் ஒன்பது அறிஞர்கள் அக்பரின் அரசவையை அலங்கரித்தார்கள். இவர்களை "நவரத்தினங்கள்" என்று குறிப்பிடுவார்கள். ராஜா பீர்பால், ராஜா மான்சிங், ராஜா தேடர்மால், ஹகீம் ஹிமாம், முல்லா தோபியாஸா, பைஜி, அபுல்பசல், ரஹீம், மியான் தான்சேன் முதலியவர்கள் தான் இந்த நவரத்தினங்கள்.

மதங்களினால் தான் மக்கள் வேற்றுமை அடைந்து ஒருவருக்கு ஒருவர் வீணே சச்சரவு இட்டு கொள்கிறார்கள் என்று கருதிய அக்பர் அனைவரையும் ஒன்று சேர்க்கக் கருதி ஒரு புதிய மதத்தை தோற்றுவித்தார்.  இப்புதிய மதத்திற்கு "தீன்இலாஹி" என்பதாகும். 

அக்பர் தம்முடைய 63 வது வயதில் 1605 ல் "தான் பெற்ற மகனே தனக்கு விரோதியாக மாறி விட்டானே" என்ற மன வருத்தத்துடன் உயிர் துறந்தார். அவருடைய விருப்பத்திற்கிணங்க அவர் இறந்த போது எந்த மதத்தினருக்கு உரிய துதிப் பாடல்களும் அவருக்கு ஓதப்படவில்லை. அவருடைய சடலம் ஆடம்பரம் ஏதுமின்றி கல்லறையில் புதைக்கப் பெற்றது.

## ராஜா பீர்பால் 

ராஜா பீர்பாலுடைய இயற்பெயர் மகேஷ்தாஸ் என்பது ஆகும். சிலர் பிரம்மதாஸ் என்றும் குறிப்பிடுகிறார்கள். பீர்பால் என்றால் வீரர்களில் பலம் பொருந்தியவன் என்பதாகும். இந்தப் பெயரை இவருக்குச் சூட்டியவரும் அக்பர் சக்கரவர்த்தி தான்.

பீர்பால் கோதாவரி நதிக் கரையிலுள்ள மார்ஜால் என்ற ஊரில் பிறந்ததாகச் சிலர் கூறுகிறார்கள். அப்துல் காதர் பதௌனி என்ற சரித்திராசிரியர் இவர் கால்பி என்ற ஊரில், ஓர் ஏழைப் பிராமணக் குடும்பத்தில் 1541 ல் பிறந்ததாகக் கூறுகிறார்.

பீர்பால் இளமைப் பருவத்திலேயே கவிதைகள் புனைந்து பாடுவதில் வல்லவராக விளங்கினார். காலிஞ்சார் சமஸ்தானத்து தலைமைப் பண்டிதரின் திருமகளை மணம் செய்து கொண்ட பிறகு தான் ஓரளவு சுகமாக வாழ்ந்து வந்தார். மாமனார் இறந்ததும் அவரே சமஸ்தானத்து தலைமைப் பண்டிதரானார். அவர் அறிவுத்திறனை அறிந்த மக்கள் அவரைப் புகழ்ந்தனர். புதிய பண்டிதரின் புகழ் சமஸ்தானமெங்கும் பரவியது.

காலிஞ்சார் சமஸ்தானத்து தலைமைப் பண்டிதராக இருந்த பீர்பால் என்ன காரணத்தினாலோ அந்தப் பதவியைத் துறந்து விட்டு ஆக்ராவுக்கு வந்து சேர்ந்தார். அங்கு ராம்சந்த் என்ற ஒரு செல்வரின் உதவியால் புரோகிதத் தொழிலைச் செய்து வந்தார்.

பீர்பால் ஆக்ராவில் இருக்கும் போது அவரது நகைச்சுவைப் பேச்சையும், அறிவுத் திறனையும் கண்ட ஆக்ரா மக்கள் அவரைப் புகழ்ந்தனர். இது அக்பரது செவிகளிலும் விழுந்தது. அக்பரது இந்துக்களிடம் அளவு கடந்த அன்பு. அக்பருடைய அரசவையில் கல்வியில் சிறந்த அறிவாளிகள் பலர் இருந்தனர். ஆனால் நகைச்சுவையாகப் பேசிச் சிரிக்க வைக்க ஒரு விகடகவி இல்லை.

ஒரு நாள் ஆக்ரா வீதியில் பாட்டுப் பாடி பிச்சை எடுத்துக்  கொண்டு இருந்த ஏழை பிராமணனான பீர்பாலை அக்பர் பார்க்க நேர்ந்தது. பீர்பாலின் பாடலும், வேடிக்கைப் பேச்சும் அக்பரின் மனதைக் கவர்ந்து விட்டன. அப்போதே பீர்பாலுடன் அவர் நட்புக் கொண்டு விட்டார். அதன் பின்னர் அவர் அக்பரிடம் வேலைக்கு அமர்ந்ததே ஒரு வேடிக்கையான கதை.

அரசவையில் பீர்பாலுடைய விகடப் பேச்சுகளும், நகைச்சுவையான உரையாடல்களும் அக்பரின் உள்ளத்தைப் பெரிதும் கவர்ந்தன. இதன் காரணமாக அக்பரின் அரசவையில் பீர்பால் சிறப்பு மிக்க ஓர் இடத்தைப் பெற்று விட்டார்.

# நீதி வழங்கிய பீர்பால்

அக்பரிடம் பணியாற்றி வரும் பீர்பாலைப் பற்றிய புகழ் நாடெங்கும் பரவி, மணிப்பூர நாட்டு மன்னன் மங்கள சிம்மனின் செவியிலும் விழுந்தது. அறிவிற் சிறந்த அந்த மாமேதையை நேரில் பார்க்கவும், அவருடைய அறிவுத் திறனைக் காணவும் ஒருவரும் அறியாமல் மாறுவேடம் அணிந்து குதிரை ஒன்றின் மேல் ஏறி ஆக்ராவுக்குச் சென்றான் மங்களசிம்மன்.

வழியில் வழிப்போக்கன் ஒருவன் பதைபதைக்கும் வெயிலில் நடந்து சென்று கொண்டு இருந்தான். அவனைப் பார்க்க மங்களசிம்மனுக்கு மிகவும் பரிதாபமாக இருந்தது. 

ஐயா, இந்தக் கடும் வெய்யிலில் எங்கே நடந்து செல்கிறீர்கள்? என்று வழிப்போக்கனைப் பார்த்துக் கேட்டான் மங்களசிம்மன். ஐயா, இருட்டுவதற்குள் ஆக்ரா சென்று விட வேண்டும். அதற்காகத் தான் கொளுத்தும் வெய்யிலையும் பொருட்படுத்தாமல் சென்று கொண்டு இருக்கிறேன், என்றான்.

பாவம், நெடுந்தொலைவு நடந்து  களைத்துப் போயிருக்கிறீர்கள். இந்தக் குதிரையில் ஏறிக் கொள்ளுங்கள். நான் நடந்து வருகிறேன் என்று குதிரையில் இருந்து கீழே இறங்கி அந்த வழிபோக்கனை குதிரையில் ஏறிக் கொள்ளுமாறு கூறினான் மங்களசிம்மன்.

வழிபோக்கனும் குதிரை மேல் ஏறி அமர்ந்து கொள்ள மங்களசிம்மன் குதிரைக்குப் பக்கத்தில் நடந்து வரலானான். ஆக்ரா எல்லையைக் கடந்து நகருக்குள் நுழைந்ததும் வழிப்போக்கன் குதிரையை விட்டு இறங்காமலேயே, ஐயா! தாங்கள் எனக்கு வழிகாட்டி கூட்டி வந்ததற்காக மிகவும் நன்றி செலுத்துகிறேன். இனி நீங்கள் செல்லலாம், என்றான். 

அது சரி. நீ குதிரையை விட்டு இறங்கினால் அல்லவா நான் செல்ல முடியும்? என்றான் மங்கள சிம்மன். என் குதிரை இல்லாமல் நான் எப்படி தனித்துச் செல்ல முடியும்?

ஆகா என்ன சொன்னாய்? உன் குதிரையா இது? நீ பெரிய வழிபறிக்காரனாக இருப்பாய் போலிருக்கிறதே! நீ என்னுடன் தொடர்ந்து வரும் போதே நான் சந்தேகப்பட்டேன். அது சரியாகப் போய்விட்டது! என்று மங்கள சிம்மன் கூறியதும் குதிரையின் மேலிருந்து இறங்காமலேயே "ஓவென்று" சத்தம் போடலானான் வழிப்போக்கன். இதற்குள் கூட்டம் கூடி விட்டது.

கூட்டத்தாரிடம் மங்கள சிம்மன் தான் யார் என்பதைக் கூறாமல், வழிப்போக்கன் தன் குதிரையை களவாடிக் கொண்டதாகக் கூறினான். வழிப்போக்கன் குதிரை தன்னுடையது தானென்றும் மங்கள சிம்மன் கூறுவது பொய்யென்றும் சாதித்தான்.

இருவருடைய பேச்சுக்களையும் கேட்ட கூட்டத்தினருக்கு ஒன்றும் புரியவில்லை. கூட்டத்தில் இருந்த ஒருவர், "இம்மாதிரி சிக்கலான வழக்குகளை எல்லாம் பீர்பால் ஒருவரே தீர்த்து வைப்பார். நீங்கள் இருவரும் பீர்பாலிடம் செல்லுங்கள்" என்றார்.

இதைக் கேட்டு மங்கள சிம்மன் மிகவும் மகிழ்ச்சி அடைந்தான். பீர்பாலைப் பார்த்து அவருடைய அறிவுத் திறனை நேரில் காண வேண்டும் என்று வந்த மங்கள சிம்மனுக்கு பீர்பாலைக் காண வேண்டிய சந்தர்ப்பம் தானாகவே ஏற்பட்டது குறித்து உள்ளூர மகிழ்ந்தான். இருவரும் பீர்பாலிடம் சென்றனர்.

அப்பொழுது பீர்பால் சில வழக்குகளை விசாரித்துக் கொண்டு இருந்தார். முதல் வழக்கில் ஒரு சசாப்புக் கடைக்காரனும், எண்ணெய் வியாபாரியும் வாதி, பிரதிவாதிகள். முதலில் எண்ணெய் வியாபாரி பீர்பாலை நோக்கிச் சொல்லலானார்:

ஐயா, இன்று கடையில் வியாபாரம் எல்லாம் முடிந்த பிறகு சேர்ந்த தொகையை இந்தப் பண முடிப்பில் வைத்துக் கட்டிவிட்டு புறப்படுவதற்காக எழுந்தேன். அப்பொழுது  இவர் அவசர அவசரமாக வந்து எண்ணெய் வேண்டுமென்று கூறினார். நான் பணமுடிப்பை வைத்து எண்ணெய் எடுத்துக் கொண்டு வந்தேன். அதற்குள் இவர் கீழே வைத்த பண முடிப்பை எடுத்துக் கொண்டு தன்னுடையது  என்கிறார். தாங்கள் தயவு செய்து எப்படியாவது என் பணமுடிப்பை எனக்கு திரும்பப் பெற்றுத் தர வேண்டும்.

எண்ணெய் வியாபாரியின் வாதத்தைக் கேட்ட பிறகு பீர்பால் கசாப்புக் கடைக்காரனைப் பார்த்து, நீ என்ன சொல்ல விரும்புகிறார்? என்றார்.

ஐயா, இவர் சொல்வது பொய். பண முடிப்பு என்னுடையது. நான் வியாபாரத்தை முடித்துக் கொண்டு வீட்டுக்குப் போகும் போது எண்ணெய் வாங்க மறந்து விட்டது நினைவுக்கு வந்தது. அவசர அவசரமாகச் சென்று இவரிடம் எண்ணெய் வாங்கியது உண்மை. எண்ணெய் வாங்கும் போது பண முடிப்பைக் கீழே வைத்தேன். இவர் அதை எடுத்துக் கொண்டு வேறு பணம் தர வேண்டும் என்றும் கூறுகிறார், என்றான் கசாப்புக் கடைக்காரன்.

அவர்கள் இருவருடைய வாதங்களையும் கேட்ட பீர்பால், சரி, அந்தப் பண முடிப்பை என்னிடம் கொடுத்து விட்டு நீங்கள் இருவரும் நாளைய தினம் வாருங்கள் தீர்ப்பு அளிக்கிறேன், என்று அவர்களை அனுப்பி வைத்தார். அதற்கு பிறகு வயது முதிர்ந்த முதியவர் ஒருவர் கண்ணீரும் கம்பலையுமாக வந்து பீர்பாலிடம் முறையிட்டார்.

ஐயா, என்னிடம் விலை மதிக்க முடியாத வைரக்கல் ஒன்று இருந்தது. நான் வெளியூர் செல்ல வேண்டிய இருந்ததால், எங்கள் ஊரில் உள்ள நீதிபதி ஒருவரிடம் அதைக் கொடுத்து வைத்து, நான் திரும்ப வந்து கேட்கும் போது கொடுக்குமாறு கூறினேன். அவரும் சரி என்றார். நான் ஊரில் இருந்து வந்த பிறகு அவரிடம் சென்று வைரக்கல்லைத் தருமாறு  கேட்டேன். அதற்கு அவர் நான் அவரிடம் வைரக்கல் எதுவும் கொடுக்கவில்லை என்று சாதித்ததுடன் என்னைக் கண்டவாறு திட்டி என்னை பைத்தியக்காரன் என்று  கூறி விரட்டி விட்டார், என்றார் அந்த முதியவர்.

முதியவர் கூறியதைக் கேட்ட பீர்பால் சற்று நேரம்  சிந்தித்து விட்டு, சரி, நீர் மீண்டும் நாளைய தினம் சென்று உம்முடைய வைரக்கல்லைத் தருமாறு அவரைக் கேளுங்கள், என்றார். மறுபடியுமா? ஐயையோ! அந்த முரடனிடம் நான் செல்ல மாட்டேன். அதைத் தவிர வேறு வழி ஏதாவது இருந்தால் கூறுங்கள்? என்றார்.

இன்னொரு தடவை போய்க் கேட்பதால் உமக்கு என்ன நஷ்டம் வந்து விடப்  போகிறது? அவரைக் கேட்டு விட்டு வந்து மீண்டும் நாளை என்னைச் சந்தியுங்கள், என்று அந்த முதியவரை அனுப்பி வைத்தார் பீர்பால்.

பிறகு மங்கள சிம்மனையும், வழிப்போக்கனையும் பார்த்து, உங்கள் இருவரையும் நீண்ட நேரம் தாமதிக்குமாறு செய்து விட்டேன். உங்கள் வழக்கு என்னவோ? என்று கேட்டார் பீர்பால். இருவரும் குதிரை தங்களுக்கே உரியது என்று வாதாடினார். 

சரி, உங்கள் குதிரையை இங்கே விட்டுச் செல்லுங்கள். மீண்டும் நாளைய தினம் வாருங்கள். குதிரை எவருடையது என்று தீர்ப்பு அளிக்கிறேன் என்று கூறினார் பீர்பால். வழிப்போக்கனும், மங்கள சிம்மனும் குதிரையை அங்கேயே விட்டுவிட்டுச் சென்றனர்.

அவர்கள் சென்றதும் வேலையாள் ஒருவனை அழைத்து அவர்கள் அறியாமல் குதிரையை அவர்களுக்குப் பின்னால் கொண்டு போய், குதிரை எவரை பின் தொடர்கிறது என்று பார்த்து வரச் சொன்னார். சற்று நேரம் கழித்து குதிரையுடன் திரும்பி வந்த வேலையாள், மங்கள சிம்மனும், வழிப்போக்கனும் வெவ்வேறு பாதையில் திரும்பியதும், குதிரை மங்கள சிம்மன் சென்ற பாதையிலேயே செல்லத் தொடங்கியது என்று பீர்பாலிடம் கூறினான்.

அடுத்த நாள் பீர்பாலின் இல்லத்தில் வழக்குரைத்தவர்களும், பிறரும் பீர்பாலின் தீர்ப்பைக் கேட்க வேண்டி ஆவலுடன் கூடி இருந்தனர். முதலில் பண முடிப்பை எடுத்து கசாப்புக் கடைக்காரரிடம் கொடுத்து, இந்தப் பண முடிப்பு உன்னுடையது தான். நீ இதை எடுத்துச் செல்லலாம் என்றார். 
இதைக் கேட்டு எண்ணெய் வியாபாரி ஏதோ சொல்வதற்காக வாயைத் திறந்தான். அப்பொழுது இரண்டு காவலாளிகள் வந்து அவனை அழைத்துச் சென்று ஓர் அறையில் அடைத்து வைத்தனர்.

பிறகு முன் தினம் கண்ணீரும் கம்பலையுமாக வந்த முதியவர் மகிழ்ச்சியுடன் வந்து "தாங்கள் கூறியவாறே இன்று காலை மீண்டும் ஒரு முறை நீதிபதியைக் கண்டு வைரக்கல்லை கொடுத்து விடுமாறு கேட்டேன். அவர் முன்னை விட அதிகக் கோபத்துடன் என்னை கண்டபடி திட்டினார். எனக்கு ஆத்திரம் வந்து விட்டது. மக்களுக்கு நீதி வழங்குவதற்காக இருக்கிற நீங்களே இந்த மாதிரி செய்தால் கடவுள் உங்களை சும்மா விட மாட்டார். சீக்கிரத்தில் உங்கள் பதவியைப் பிடுங்கி கொண்டு உமக்குச் சரியான பாடம் கற்பிப்பார்", என்றேன். உடனே அந்த நீதிபதி, சரி, சரி. வீண் பேச்சு ஏன்? இந்தா உன் வைரக்கல், வாங்கி கொண்டு சப்தம் போடாமல் போய்ச் சேர் என்று வைரக்கல்லை என்னிடம் கொடுத்து விட்டார், என்று கூறினார்.

மிகவும் நல்லது. இனியும் இம்மாதிரி எவரிடமாவது கொடுத்து ஏமாந்து விட்டு மீண்டும் என்னிடம் வந்து விடாதீர்கள்! என்று சிரித்தவாறே முதியவரை அனுப்பி வைத்தார் பீர்பால். பிறகு மங்கள சிம்மனையும், வழிப்போக்கனையும் பார்த்து, உங்கள் குதிரை லாயத்தில் கட்டப்பட்டு இருக்கிறது. குதிரைக்கு உரியவர் அதனை அவிழ்த்துச் செல்லலாம், என்றார்.

இருவரும் லாயத்திற்குள் சென்றனர். அங்கு பத்துக்கு மேற்பட்ட குதிரைகள் இருந்தன. எல்லாம் ஒரே நிறம். ஒரே நிறை. ஒரே அளவு. கொஞ்சம் கூட வித்தியாசம் கிடையாது. வழிப்போக்கனுக்கு முன் தினம் தான் விட்டுச் சென்ற குதிரை எது என்று புரியவில்லை. எல்லாக் குதிரைகளும் ஒன்றைப் போலவே இருந்தன. அவன் மூளை குழம்பி விட்டது! இதற்குள் மங்கள சிம்மன் குதிரைகளின் இடையில் சென்று தன் குதிரையை அவிழ்த்துக் கொண்டு வந்து விட்டான். வழிப்போக்கனுக்கு முகம் தொங்கிப் போயிற்று. அவனை இரு காவலாளிகள் அழைத்துச் சென்றனர்.

நல்ல வேலை இந்த வழக்கில் நான் யார் என்ற விவரம் தெரிந்து இருக்குமானால் எவ்வளவு அவமானமாகி இருக்கும்! என் நாட்டு மக்கள் தான் என்னைப் பற்றி என்ன நினைப்பார்கள்? குதிரையை கோட்டை விட்டவன் நாளைக்கு நாட்டையும் இவ்வாறு தான் கோட்டை விடுவான், என்று இழிவாகப் பேச மாட்டார்களா? இப்பொழுது பீர்பாலின் அறிவுத் திறனால் நாம் யார் என்பது வெளிப்படாமலேயே குதிரை நமக்குக் கிடைத்து விட்டது என்ற மகிழ்ச்சியுடன் மங்கள சிம்மன் பீர்பாலின் வணங்கி விட்டுச் செல்லலானான்.

அப்பொழுது பீர்பால் தமது ஆசனத்தில் இருந்து எழுந்து, நில்லுங்கள் மங்கள சிம்மரே! நீங்கள் இப்பொழுது எங்கள் விருந்தாளி. விருந்தினர் மாளிகையில் உங்களுக்கு எல்லா வித வசதிகளும் செய்யப்பட்டு உள்ளன. தாங்கள் வெளியே சென்று துன்பப்படலாகாது, என்றார். இதைக் கேட்ட மங்கள சிம்மனுக்கு தலை சுற்றுவதை போலிருந்தது.

நான் இங்கு மாறுவேடத்தில் வந்துள்ள செய்தி எவருக்கும் தெரியாது. அப்படியிருக்க தாங்கள் எவ்வாறு என்னை கண்டு கொண்டீர்கள்? என்று பீர்பாலைப் பார்த்து வியப்புடன் கேட்டான்.

அரசே! வெளிநாடுகளில் இருந்து வருபவர் எவர், எங்கிருந்து வருகிறார், எதற்காக வருகிறார் என்ற சங்கதிகளை உடனுக்குடன் எங்கள் ஒற்றர்கள் விசாரித்து எங்களுக்கு தகவல் அனுப்புவார்கள். அதன் மூலம் தான் தாங்கள் வந்திருப்பதை அறிய முடிந்தது என்றார் பீர்பால்.

நான் யார் என்பதை வெகு விரைவில் கண்டு பிடித்த உங்கள் ஊர் ஒற்றர்களுக்கு என் பாராட்டுதல்கள், என்று கூறி விட்டு பீர்பாலுடன் விருந்தினர் மாளிகைக்குச் சென்றான் மங்களசிம்மன்.

உணவு உண்ணும் போது பீர்பாலுடன் பல சங்கதிகளைப் பற்றி பேசிக் கொண்டிருந்த மங்களசிம்மன், பீர்பால், நீர் வழக்குரைத்ததை எல்லாம் நேரில் கண்டேன். இந்தச் சிக்கலான வழக்குகளில் நீர் எவ்வாறு உண்மைக் குற்றவாளிகளைக் கண்டுபிடித்தீர் என்று கேட்டார்.

மங்களசிம்மரே! உம் வழக்கில் நீங்கள் போனதும் உங்கள் பின்னால் குதிரையைக்  கொண்டு செல்லுமாறு வேலையாளிடம் கூறினேன். சற்று நேரம் கழித்து வந்த வேலையாள் குதிரை உங்களையே பின் தொடர்ந்து சென்றது என்று கூறினான். ஆனால், இதை வைத்துக் கொண்டு மட்டும் தீர்ப்பளித்து விட முடியாது என்ற கருத்துடன் தான் உம் குதிரையை போன்றே பத்துக் குதிரைகளில் நடுவில் விட்டு வைத்து குதிரைக்குரியவர் அழைத்துச் செல்லலாம் என்றேன். என்னுடைய யுக்தி நல்ல விதத்தில் பலன் தந்தது.

அந்தக் கசாப்பு கடைக்காரன் வழக்கு பற்றிய ஆராய்ச்சி மிகச் சுபத்தில் முடிந்து போயிற்று. அவர்கள் விட்டுச் சென்ற பண முடிப்பை அவிழ்த்து நாணயங்களை வெளியில் கொட்டினேன். நாணயங்களில் இருந்து பண முடிப்பு இவருடையது என்று தீர்மானிக்க முடியவில்லை. அதனால் நாணயங்களைத் தண்ணீரில் கொட்டினேன். சற்று நேரம் கழித்து அந்த நீரைப் பார்த்ததும் அது சற்று செந்நிறமாக இருந்தது. அதை முகர்ந்து பார்த்ததில் இரத்த வாடை அடித்தது. அப்பொழுதே இந்தப் பண முடிப்பு கசாப்புக் கடைக்காரனுடையது தான் என்று தீர்மானித்து விட்டேன். கசாப்புக் கடைக்காரன் ஏழையாக இருப்பதால் அவன் வார்த்தைக்கு மதிப்பு இருக்காது என்று அவன் பேரில் பொய்க்  குற்றம் சுமத்தி அவன் பண முடிப்பை அபகரிக்க எண்ணினான் எண்ணெய் வியாபாரி. இப்பொழுது அதற்குரிய தண்டனையை அனுபவித்துக் கொண்டு இருக்கிறான், என்றார் பீர்பால்.

அந்த முதியவரின் வைரக்கல்லை நீதிபதி எவ்வாறு திரும்பக் கொடுத்தார்? என்றான் மங்களசிம்மன்.

முதியவர் சொல்லுவதில் உண்மை இருப்பது போலத் தோன்றியது. இதை வைத்துக் கொண்டு மட்டும் நீதிபதியின் மேல் நடவடிக்கை எடுக்க முடியாது. ஆகையினால் தான் முதியவரை மீண்டும் ஒரு முறை கேட்டு விட்டு வருமாறு கூறினேன். முதியவர் நீதிபதி இடம் செல்வதற்குள் நான் ஒரு வேலையாளிடம், நீங்கள் மிகவும் நேர்மையானவராக இருப்பதால் உங்களையே தலைமை நீதிபதியாக நியமிக்க எண்ணியுள்ளோம் என்று ஒரு கடிதம் எழுதி நீதிபதிக்கு அனுப்பினேன்.

அந்தக் கடிதம் கிடைத்த சற்று நேரம் கழித்து முதியவர் வைரக்கல்லைக் கேட்டிருப்பார். அவர் இல்லை என்றதும் முதியவர் சப்தம் போட்டு அவரைத் திட்டத் தொடங்கி இருக்கிறார். முதியவரின் கூச்சலைக் கேட்டு எவராவது மேலிடத்திற்கு எழுதி விட்டால் அவருக்கு கிடைக்கப் போகும் தலைமை நீதிபதி பதவி கிடைக்காமல் போய் விடுமோ என்ற பயத்துடன் முதியவரை சமாதானம் செய்து அவருடைய வைரக்கல்லை அவரிடம் கொடுத்து அனுப்பி விட்டார், என்றார் பீர்பால்.

பீர்பாலின் அறிவுத் திறமையை பலவாறு புகழ்ந்த மணிப்பூர் நாட்டு மன்னன் அவருக்கு பல பரிசுகள் அளித்து பாராட்டினார்.
